\addcontentsline{toc}{section}{\hspace{-5mm}\normalsize Заключение }

\begin{center}
ЗАКЛЮЧЕНИЕ
\end{center}


В работе исследована возможность модификации метрических алгоритмов классификации на примере алгоритма 
k-Nearest Neighbours для их применения к последовательностям.
Для этого:
\begin{enumerate}
  \item Был выполнен анализ существующие алгоритмы разметки последовательностей.
  \item Был разработан метод обобщения метрических алгоритмов классификации.
  \item С помощью полученного метода был обобщён алгоритм kNN и получен алгоритм SkNN.
  \item Был реализован программный макет, реализующий алгоритм SkNN.
  \item С помощью реализованного программного макета были проведены эксперименты, в результате которым установленны следующие положения:
    \begin{itemize}
      \item В задаче распознавания рукописных символов алгоритм SkNN показывает меньшую эффективность, чем существующие специализированные алгоритмы, однако сравним в точности с ними.
      \item В задаче разбиения предложения на группы (Chunking) алгоритм SkNN показывает большую точность, чем некоторые существующие алгоритмы разметки последовательностей, считающиеся эффективными в решении данной задачи.
      \item Скорость обучения алгоритма SkNN значительно превышает скорость обучения других сравниваемых алгоритмов.
      \item Скорость классификации алгоритма SkNN уступает скорости классификации других сравниваемых алгоритмов.
    \end{itemize}

  \item Была исследована применимость полученного алгоритма для решения задачи NEL, для этого было:
    \begin{itemize}
      \item Был разработан процесс получения и получена обучающая выборка, пригодная для решения задачи NEL.
      \item Реализован программный макет, решающий задачу NEL.
      \item Определена эффективность полученного решения.
    \end{itemize}

\end{enumerate}

Научная новизна заключается в том, что предложен новый метод обобщения метрических алгоритмов классификации, с помощью которого был получен алгоритм классификации последовательностей SkNN 
и продемонстрирована его эффективность в задачах классификации и разметки последовательностей в области  распознавания 
и обработки текстов на естественном языке.

Сравнение алгоритма с существующими показывает, что при полученной точности алгоритма 
целесообразно продолжать работу в направлении эффективной реализации и, например, 
реализации данного алгоритма для вычислительных кластеров, что позволит существенно увеличить скорость его работы. 


Полученные результаты могут служить основой для дальнейшего исследования применимости метрических алгоритмов для работы с последовательностями, а также для разработки систем, основанных на обработке последовательностей с помощью метрических алгоритмов.
